# Проект "ОКО"
## О проекте
Проект предназначен для классификации кадров с камеры в режиме реального времени. Предполагается, что проект устанаваливается на микрокомпьютер `raspberry pi 4`. Необходимы подключенные камера и GPS-приёмник. Алгоритм берёт текущий кадр для видеопотока, фиксирует для него текущие координаты, получаемые с GPS-приёмника и передаёт кадр в нейронную сеть, которая выполняет кластеризацию изображения и возвращает класс, к которому относится кадр.
## config.ini
Проект предполагает наличие конфигурационного файла. Конфигурационный файл может выглядеть следующим образом:
```
[Camera]
source = -1
[Model]
source = ./model.pth
[Output]
show_live_video = True
show_detection_video = True
terminal_output = False
[Save]
save_images = False
save_dataframe = False
save_path = ./output/
save_path = 10
```
* `source` в разделе `Camera` - указывается индекс камеры в системе, например 0, 1, 2 или -1, либо указывается путь до видеофайла.

* `source` в разделе `Model` - указывается путь до файла с моделью нейронной сети

* `show_live_video` в разделе `Output` - флаг, нужно ли отображать исходный видеопоток с камеры

* `show_detection_video` в разделе `Output` - флаг, нужно ли отображать результат работы нейросети в виде кадров, которые она распознала

* `terminal_output` в разделе `Output` - флаг, нужно ли отображать результат работы нейросети в терминале

* `save_images` в разделе `Save` - флаг, нужно ли сохранять изображения с результатом распознавания

* `save_dataframe` в разделе `Save` - флаг, нужно ли сохранять результаты распознавания в таблице

* `save_path` в разделе `Save` - путь до директории, где будет сохраняться всё то, что сохрнаняется. Внутри имеет папки - даты запуска программы. Каждая папка с датой имеет папку со временем. Внутри папки со времени происходит сохранение.

* `save_path` в разделе `Save` - частота, с которой изменения в таблице нужно сохранять на диск. Например, при значении 10, сохранения просиходят каждые 10 распознанных кадров. Увеличение этого числа уменьшают нагрузку на диск, но в случае преждевременного аварийного завершения программы данные могут быть потеряны.

## ConfigEditor
Для удобства пользователя была добавлена программа, для редактирования кофигурационного файла при помощи GUI. Исходный код программы находится в директории `ConfigEditor`. Там лежат вспомогательные файлы программы и главный файл `config_editor.py`. Также для удобства пользователей создан bash-скрипт `edit_config.sh` в главной директории проекта. Подробная инструкция для использования программы находится в разделе `Справка -> О программе` в окне приложения.

## Sources
Все исходные коды хранятся в этой папке

* `Activator.py` - модуль реализующуий иммитацию проверки лицензионного ключа. В случае если условная лицензния на продукт закнчится, её можно продлить, введя код активации. Сейчас установлен код: `0000`.

* `config.py` - модуль реализующуий конфигурационную настройку. Берёт данные из `config.ini` и передаёт их дальше внутри программы.

* `DataSaver.py` - модуль реализующуий сохранение данных на диск.

* `Detection.py` - модуль реализующуий работу нейросети. В отдельном потоке принимает кадры, классифицирует их и возвращает результат.

* `DroneCamera.py` - Основной модуль для запуска камеры. Выполнения метода `main` из этого класса приводит к запуску всей программы.

* `GPSDataGetter` - модуль реализующуий получение данных от GPS-приёмника в отдельном потоке. Хранит текущее местоположение.

* `FPS_controller` - модуль, не влияющий на общую работоспособность приложение, но вносящий в неё дополнительный функционал, а именно сбор информации о времени обработки одного кадра нейросетью. Данный модуль создаёт файл, в котором отражается текущая кофигурация отображения информации, а далее идёт N строк (по умолчанию 50), в которых записано среднее время 10 последних обработок кадров нейросетью. Модуль нужен для анализа производительности нейросетевой модели.

## requirements.txt
В этом файле перечисленны зависимости, необходимые для работы программы. На `raspberry pi` они устанаваливаются иначе.
```
sudo apt install python3-xyz
```
где xyz - это название модуля. Так ставятся не все, но `openv-python`, `torch`, `torchvision` точно так.

## Запуск

Для запуска рекомендуется создать виртуальное окружение `python3`
```
python3 -m venv env
```
Далее его необходимо активировать
```
source ./env/bin/activate
```
Далее необходимо установить зависимости. Можно просто установить все из файла. На `raspberry pi` при запуске какие-то модули могут числиться как установленные в `pip3 list`, но интерпретатор их может не найти. Нужно смотреть отдельно по каждой библиотеке.

Запуск обязательно должен производиться с root правами
```
sudo ./env/bin/python3 main.py
```

Для удобства можно использовать скрипт для запуска ```run.sh```. Это рекомендуемый способ запуска, так как внутри скрипта уже заложена активация виртуального окружения.